\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s5\_exo2}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}
On considère les événements suivants : 
\begin{itemize}
	\item $F$ : \og Choisir une fille \fg{} ;
	\item $E$ : \og Choisir un élève externe \fg{} 
\end{itemize}

D'après l'énoncé, nous avons $P(F)=\num{0.6}$,  $P(E)=\num{0.2}$ et $P_E(F)=\num{0.7}$.

Nous devons calculer $P_{\overline{F}}(E)=\dfrac{P(\overline{F} \cap E)}{P(\overline{F})}$.

Or, $P(\overline{F} \cap E)= P(E) \times P_E(\overline{F})=P(E) \times \left(1-P_E(F) \right)=\num{0.2} \times (1-\num{0.7})=\num{0.06}$  et $P(\overline{F})=1-P(F)=\num{0.4}$. 

Ainsi, $P_{\overline{F}}(E)=\dfrac{\num{0.06}}{\num{0.4}}=\num{0.15}$. 
\end{exoplusloin}